**ТЗ**

*Задача:*

Задача изучить разные алгоритмы сортировок и понять, как каждый из них действует в разных ситуациях при сортировки массивов целых чисел. 
Для этого я создам программу, которая может проверять популярные алгоритмы сортировки в самых различных ситуациях.

Задача включает:
1. Написание алгоритмов сортировки
2. Придумывание (подборка) тестов:
*   Наилучший случай
*   Наихудший случай
*   Средний случай
*   Случаи для типичных данных в мире.
3. Измерение времени и памяти их работы.
4. Вывод результатов в наглядном виде: таблица (алгоритм - время работы - память - ситуация - ...), график, диаграмма.
5. Обработка полученных данных и потом вывод про каждый алгоритм


*Входные данные:*


Программа предполагает один режим запуска.


Первый режим:
* Вводится максимальный размер массива до которого ведётся тестированин
* Вводится индекс алгоритма сортировки.
* Вводится индекс ситуации.
* Вводится параметр (если не нужен, ввести любое число)
* Вводится кол-во повторов тестов на одном и том-же размере.


Алгоритмы сортировки: // Прописать лучший и худший случай для каждого из алгоритмов
* 0 - Mergesort (Сортировка слиянием)
* 1 - Bubble Sort
* 2, 3 - Shell Sort
* 4 - Insertion Sort
* 5 - Counting Sort
* 6 - DPQuicksort
* 7 - BUHeapsort
* 8 - Timsort
* 9 - clib qsort


Возможные ситуации: // Пронумеровать
* 0 - Рандомный.
* 1 - Полностью отсорт.
* 2 - Частично упорядоч.
* 3 - Несколько перестановок
* 4 - Отдельный случай упорядоченного массива.
* 5 - Упорядоченный в обратном порядке.
* 6 - Все эллементы равны.


*Выходные данные:*

На выходе программа выводит результаты тестирования.
Формат выводных данных (среднее время работы = свр):
* свр для 1000
* свр для 2000
* ...
* свр для 9000
* свр для 10000
* свр для 20000
* ...
* свр для 90000
* свр для 100000
* ...

*Интерфейс:*

Интерфейс консольный.


![alt text](scr.png "Screenshot")


*Условия работы:*

Программа работает оффлайн и не использует никаких внешних библиотек. 
Программа работает на виндовс и на линуксе (и на макос, для тестирования нужен макбук).
Программа написана ня языке C со стандартом c99.
